美國防報告視中國為戰略對手 台灣外交部：強化台美雙方安全合作及交流

美國防報告視中國為戰略對手 外交部：強化台美合作交流

3.完整新聞內文:
關於美國防部19日公布「國防戰略報告」（National Defense Strategy, NDS），將中國大陸視為戰略競爭對手，指控中國利用掠奪性經濟手段恐嚇鄰國、在南海進行軍事化行動等；並將與中國和俄羅斯的長期戰略競爭列優先事項。外交部對此表示，將就國安及國防議題與美方保持密切溝通，進一步強化雙方安全合作及交流。

外交部表示，台美關係一向密切友好，雙方對於台海及區域和平及穩定具有共同利益，對中國在東海、南海及台海地區之軍事脅迫行為也有共同的體認。由此次美國公布的國防戰略報告及其月前公布的國家安全戰略報告等，均顯示美方對於中國的威脅及意圖有所警覺
。

外交部強調，將持續就國家安全及國防等議題與美方保持密切溝通，促請美方持續履行台灣關係法對我安全承諾，進一步強化雙方安全合作及交流，以確保區域和平穩定與安全。
（政治中心／台北報導）